（有片）寶礦力單野上咗日本日テレ電視新聞

好多人仲留意緊香港！大家唔好氣餒！

push

我想知日本網民對寶礦力道歉有咩睇法

周子瑜

推返上水 下面任揀自己推

【714沙田區遊行】已入紙申請不反對通知書

[第一手資料][緊急] 713光復上水沒有取消!!! 不反對通知書今日會發出！

社會信用評分系統懶人包

假如我地帶頭發動眾籌英國登報，以《中英聯合聲明》做突破點升級，你支唔支持？

急！港大聽晚八點要人！！！

有無人真係好驚社會信用制度...

背左佢香港法例221章101A "任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。"

建議中國寶礦力係香港tvb落廣告

有冇中字
想知佢點講

搵埋總部回應咗
係商業，唔係政治決定

這水有毒個段笑撚死

依啲唔會有中字

又屈做港毒

其實成件事根本未完，有好多嘢攪緊，大家唔好俾出面啲失敗主義嚇倒

個旁白講得好正

咪係
輸出外國
令人睇清大陸同TVB啲仆街嘢

TVB

呢單野, 又要多謝梁姓KOL幫拖推波助瀾, 成功令大陸劣民既回應再次柒出國際

我想問下大約意思係講啲咩

其他sport drink一定屌晒老母
why not me

有冇報埋IG香港人狂買

分分鐘因為咁刺激埋日本人買多左日本寶礦力

有無人翻譯日本人有咩睇法

日港地區銷售急增

淨係識第4

香港人好鐘意寶礦力架

又可以慳錢
又上到國際新聞

大佬 唔識日文呀

廣告費慳唔少

部分
睇嚟係中國嘅報復行為 我略盡棉力買下先
如果話係政治判斷嘅話 我會買佢
香港人好鍾意寶礦力喎
真不愧係大塚製藥

N3only 有錯請見諒

香港寶礦力連日本marketing個分都做埋，應該加佢人工

冇做開翻譯 平時都係意會 有d可能唔識轉返中文
齋講回覆
1. 睇落好似就黎會俾中國報復性抵制 所以略盡綿力買返少少
2. 香港就搶購一空 大陸就抵制...中國都幾忙下 不過就算大陸抵制緊
中國人無論係好/壞既意義黎講都好識做生意 所以可能會落黎香港買
同韓國既管制唔同 黎日本旅行順便買就得 怕既話可以用水動樂吉樽入落去
3. 如果寶礦力話係政治判斷既話我就即刻買了
4. 香港人好中意寶礦力
5. 不愧係大塚製藥

笑左襲擊工場

個總部第一日就割左席啦

依到有日本網民係yahoo回應

唔識日文，但就咁睇字好似有d唔妥，見到暴徒，立法會暴動等字眼，有d又話係香港分公司私自決定搞到拉左日本總公司落水之類，google translate又譯到1999，有無識日文巴絲可以翻譯下？

唔飲寶礦力可以食soyjoy支持

唔該巴打

唔該巴打
慳左一筆廣告費
而家連香港外，日本都宣傳埋

上面有巴打譯咗 俾我呢個更詳細

識日文巴絲可唔可以幫手譯埋依d？

唔識日文，但就咁睇字好似有d唔妥，入去睇見到暴徒，立法會暴動等字眼，有d又話係香港分公司私自決定搞到拉左日本總公司落水之類

google translate譯到1999，睇唔明

714幫寶礦力賣國際廣告

55頁留言點譯呀巴打

支那其實最驚就係日本仔，有冇見過限日令？抵制日貨？因為佢哋知道冇咗日本貨唔得

推埋比台灣睇

唔洗譯晒
譯d頭一兩版重點就ok

本來一件商業事件
之後cctvb玩到去國家層面
而家日本報埋
就再上升到外交層面

呢排吹日中關係友好
再過多一兩個星期
中國應該好快會玩屏蔽
叫班網民收聲當無左件事
唔好破壞兩國關係

大部份都係讚大塚決定，第一個最多人讚，就係叫工廠退出中國。因為可能工廠會被破壞。
有個話唔買cm係商業決定，跟政治無關，被無辜卷入。
有個就話唔買咪唔買，只需要買給想買的人。

日文文宣組係時候做野

唔好意思，想阻你小小位po實用工具

[幫手傳出去]重開: 香港聲援 行動資訊懶人包

鳩譯
TOP COMMENT個個叫大塚考慮搬廠
佢講個個＂暴徒"唔知係有心定無意
話班人唔只罷買連拆你廠都有可能

佢話暴徒可能會襲擊寶礦力工廠
我諗唔係講緊香港人？

yahoo係5毛地

直頭要升職

佢地講暴徒，係指大陸

唔知你係唔係講緊呢個留言
FBでデモ専用水とか香港立法会を破壊した暴動者を支持するとか、そのような言論を発表して、確かに政治と関係がありますよね。

係FB發表 "寶礦力係示威專用水" 或者 "寶礦力支持破壞立法會既暴徒" 呢種言論 的確係出於政治目的

證明大塚未龜縮哂可以繼續支持寶礦力

唔會啦
佢講緊係大陸罷買班生番
香港買到斷市

有架仔支持香港獨立

デモ隊編「デモの後は水分補給、ポカリスエット」
警察編「衝突の後は水分補給、ポカリスエット」

揚威國際 日本寶礦力銷量大增

推

所以尋日LIHKG都已經壓制左唔好搞列POCARI
係大陸仲大肆宣揚

上曬電視同新聞，唔洗啦
日本人收風尤其是抵制日貨呢家野反應特別快

講真中國人死日本人最開心架啦

佢應該暗串緊大陸喱玻璃心
一意見不合就要打要殺

你地係咪玩大咗

係
依個好似幾明顯話香港示威者係暴徒

佢話緊d反日暴徒，打砸搶果d

佢地都係9up 花生mode

Push

屌你第2個留言係咪連登仔黎

只要香港分公司唔係TVB落廣告
我都仲支持寶礦力

無理由日本都係喎
日本yahoo係獨立左出黎同世界yahoo無關，同埋之前睇過幾次關於香港示威d留言都好正面撐香港喎

唔係 佢係指係FB散播呢d言論既人係出於政治目的
個留言本身冇自設立場

我譯少少 最Top個幾個留言算
等等

致大塚製薬經營者さ

可能，你地已經檢討緊，
以後、不如直接工場退出中國國內，
去其他國家製造好唔好？

有機會唔止暴徒會提起不買運動
有工場被襲擊可能性、都唔係無既。

因為官方話係商業決定 同政治無關
然後呢個人只係話有人係FB發表遊行指定飲品之類既言論、果然同政府有關係吧
佢應該係中立 覺得連登仔唔好逼人政治表態

政治

點解日本人會跟到咁貼

第三個留言痴撚線

唔係
佢係指大陸d廠 如果真係抵制起上黎
班大陸佬唔知會做d乜 分分鍾拆撚左你間廠
所以話駛唔駛將間廠搬去第二度
不過都係9up暗串成分居多

寶礦力之亂

驚佢影響到其實唔知頭知路嘅人

香港でポカリスエットＣＭ中止、中国メディアが反発

驚乜鬼 你係咪睇漢字理解
佢搞緊GAG炸

你地傾得咁開心，我睇唔明巴絲可摸耳翻譯下

ykg...さん嗰reply 其實幾高質喎

係咪做開marketing

證明全世界網民諗既尻野都係差唔多

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

我講緊2抗爭用飲品

廣告slogan咁
遊行大會指定飲品

諗住點？
其實好驚擺咗佢上枱會唔係咁好

日文都唔識 渣架

我表達得唔好係講緊第2個句
唔知點解會跟到咁貼

其實會唔會係水平起碼有N2既連登仔黎、我好懷疑

あれ？

Ykgsn個idea幾有畫面

WeCONNECT

解釋清楚同反五毛帶風向
唔知佢地知唔知tvb嘅衰野

嗚

幾時變咗遊行指定飲品

有畫面果然諗法好日系

幫手推同share
好多香港人都低估左條戰線嘅威力

其實連儂牆嘅真正意義係..?

見到有人解釋tvb=親中

港日同心
重有台美英德

我覺得係連登仔

親中派テレビ放送局「無線電視」

現實係咁就好，一支寶礦力就化解晒所有問題

ykgsn嗰個留言漫畫咁咩事

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

好似係用羅馬字寫ＴＶＢ

＞「遊行之後水份補充、寶礦力」 廣告咁樣Sell咪好

大讚成，當然。遊行隊同警察一齊飲
「咦？」做個咁樣既表情，
汗水就唔多講 流埋血就真係唔多掂
最後、大家都係人黎，都係需要水份既！
就好似咁 加入少少平和既意思

-------------
我唔係幾識用中文解日文
イデオロギー個句唔太明
兩種意識形狀相撞？

加埋落去囉 連登好多日文高手巴絲架

威了

Up

呢排咁啱南泡有反日貨行動 撞到正一正
可能因為咁而有日本人關注

意識形態衝撞=意見不同？
利申唔知

日本人知道香港人支持日貨

一定倍感安慰

問題：
第一句我真係唔知點譯做中文意思大概係話寶礦力完全係受害者 冇責任
點應該先正確呢?
答：
1. 將廣東省既工廠撤出?
2. 將"示威後的水分補給——寶礦力水特"變成廣告就ok了
3. (回覆2樓補充廣告內容)
大贊成 當然 示威人士同警察雙方都要飲寶礦力
見到對方都飲緊露出一個"嗯?"既表情 意識形態既碰撞 唔只流汗 如果流埋血就係最衰既 最後 用"大家都係人 所以大家都要水分"黎做個大和解
順便宣揚和平

日台韓越德英美，差唔多全部亞洲國家同發達國家都撐香港（新加坡賤種除外，佢想香港越衰越好）

嗰句係咪想講結合埋流汗好過流血嘅理念, 就可以將成件事變得平和

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

連登仔好勁, 又可以搞到變成國際新聞

明㗎啦
但已經無可避免成為港支政治角力場

好似係日本人常用既表達方式
周不時都會見到有人用

好有道理

水動樂哈哈哈哈
笑死

先唔講意識型態嘅衝突，汗水，同埋血汗嘅場景
結局係大家都係人，大家都需要補充水分
就咁就帶出和平嘅意思

咁？

堅持

exactly

多謝巴打

個idea咪好似之前美國個delete左既百事可樂廣告, 講班人示威最後個示威者送枝百事比警察, 跟住好撚happy, 比D 美國左右膠屌到七彩, 示威冇咁撚兒嬉, 跟住Pepsi速del

原cm大概話 寶礦力比人拖落水，要點做先啱呢 咁
之後2,3個回覆個感覺似9up話拍返個廣告警民大和解咪得

有冇人識日文 上去同日本仔講支拿人通常話杯葛都會走去日本爆買運返支拿高價賣

一、撤回逃犯條例
二、撤回暴動定義
三、撤回所有抗爭者控罪
四、追究警隊濫權
五、立即實行雙普選

手痕譯左譯
大家將就睇下
---------------------
［一開始］
因送中條例而引起一連串混亂既香港，圍繞寶礦力水特引起左騷動。而呢次既騷動都牽動到中國本土。
［播片］
今日既香港。
係街邊都有唔少人飲緊寶礦力。
係物資站都有。
［７月７片段］
香港圍繞送中條例發起左大概一個月既示威。
示威期間都見到有人單手拎住寶礦力。
但係圍繞呢支寶礦力，依家引起左一陣既騷動。
［messenger圖］
事情既起端係兩日前，SNS（連登）上有人ＰＯ左香港大塚製藥向消費者ＳＥＮＤ既訊息。
「鑑於現況，係上禮拜決定取消係TVB落廣告」
［TVB］
TVB係香港既民放電視台。TVB被批評係「紅媒」，月尾都有人計劃左舉行抗議TVB既遊行。
［又係messenger圖］
呢段訊息入面，香港大塚製藥說明左取消TVB落廣告既原因。
然後，就好多人提議「買保礦力水特G持G持！」。
係一部分既鋪頭，賣到斷哂貨。
［微博］
但係，對於香港咁既騷動，中國內地有好多人對此有激烈既反對聲音。
睇下中國既SNS（微博），有人呼籲緊唔好買寶礦力水特。
「此水有毒！勿喝…」
［山寨AKB］
對寶礦力既排斥，唔單止係咁多。
呢個係中國既Idol group GNG48出演既寶礦力廣告。
但係因為今次既騷動，營運表示會中斷寶礦力全部既工作。
仲指「反對一切影響國家既平和同安定既行為，非常遺憾阿！」
［惠康］
今次圍繞寶礦力水特所引起既騷動，日本大塚製藥表示「係營業上既判斷，無政治背景。」
香港既大塚製藥都因為帶來不便而誠懇地道歉左。

肥婆減緊肥好想支持下寶礦力 但聽講寶礦力係咪好多糖？肥婆唔敢飲仲有咩方法可以支持下

大家應該比較鐘意睇依類留言：

寶礦力推出之前我飲過Gatorade，
試過覺得唔知點解有ｄ難飲，
但當我我做完運動之後就覺得幾好味。
寶礦力既話就話普通咁飲都好味。
唉，賣去共產圈果然有風險啦。

寶礦力係香港睇落好受觀迎喎，
香港係個同中國有分別既地方黎。
親日既香港如果獨立到就好。

其實日本人真係好多都好中意香港
次次去日本同人傾計 好多人都會講李小龍 成龍 梅姐
又話以前既香港就好似一個未來都市咁
不過而家已經開始有人唔會分香港同大陸
曾經遇過有個婆婆講我由香港黎
佢答 雖然我唔中意中國人 但係仍然歡迎你地黎旅行既

第三個留言
不如拍返個廣告「示威之後要補充水份、寶礦力水特 !」
第四個留言
G持，最好就兩邊都一齊飲寶礦力
大概就係兩邊鬥生鬥死又流汗又流血唔係太好
大家都係人類又要補充水分，不如大和解BBQ啦

利申N4尻估

買去遊行現場派

話俾佢知李小龍、梅姐仲一直係港人偶像
而房事龍只係小丑，喺香港人見人憎

Ching 岩岩坐完出黎？

班人跟本就太急太躁
想乜野都即刻發生
太無耐性

其實只係當地方趣聞

雖然成龍係大仆街
但係無可否認佢係電影業既地位真係神檯級數
好難靠幾句說話磨滅佢既成就
而且佢係香港最輝煌既時候打響名堂
外國人好難唔當佢係其中一個香港既代表人物

做連登仔女唔容易，要學埋日文先得

笑撚左

「デモの後は水分補給、ポカリスエット」ってCMにすればいい

我會一支分幾日飲
100ml溝200ml水

推埋比台灣

你又係平行時空出黎，之前成日抵制日貨
不過身體很誠實姐

好想要條毛巾仔

係為個 comment 引致人唔高興道歉，日本文化本身係咁

日本網民唔會點理， 因為日本有道歉文化，就算知自己冇做錯都會道歉。
真正道歉嘅會出嚟鞠躬開記者會

繼續支持寶礦力！

正

中國罷買
香港歡迎

兩個地方 好唔同架

應該係咁譯

致大塚製薬經營者們

或許你們可能已經在仔細考慮中
假如從今以後，把中國國內的製造工場撤退出來
然後去其他國家製造，這樣的考慮不是幾好嗎？

我認為，暴徒（其實暗示中國人）不單止會發起拒絕購物運動，
而且有充分的可能性會襲擊工場破壞裡面的設備

日本連登仔

原來琴晚個「道歉」係寫比中國寶礦力

淘寶有人希望抵制等寶礦力減價,咁等佢可以買多啲

水貨狗想hold貨炒賣

借個位唔該大家幫手推

(廣傳置頂)全力支持中聯辦旗下的三中商！書展齊齊做文青！

買大支裝溝水飲

飲呀

比佢地推到變奧運指定飲品就好玩了

好想要 邊到

有得諗

睇到更多嘅係叫大塚索性撤出支泡市場

阻阻各位，唔好意思
希望大家能夠聽下呢兩段錄音

其實睇過日版寶礦力廣告嘅話，你會明白點解佢會爆到呢個idea出嚟

睇twitter見有鬼佬 話都想了解寶礦力到底係咩飲品
曲線廣告

日本yahoo網民好憎豬拿人，
應該係時候挑起日中仇

Sorry
借少少位

要求viutv 開設97台新聞台簽名區

- 分享自 LIHKG 討論

有冇高手剪段香港人遊行版出嚟

屌你老味，就係呢間電視台，上次先話7月7號嘅示威並唔係香港主流民意，只係一小部份示威者洩憤

推，繼續發酵

係 不過上次係朝早另一個節目個評論員講（唔係電視台d人）
呢個係news every 中立得黎唔悶 比較好睇

日本都有唔少賣國賊

原來係咁

屌乜鬼GNZ48，啲日本人見到真係笑大人個口

我係日本，電視台成日都講香港示威，好多人關注

去親日本睇夜晚新聞睇睇下就夠鐘訓教

佢地好鬼清楚架 因為東京大阪都好似上水咁 周街水貨佬
日日路過D藥妝鋪頭都見到中國人口裡反日 身體卻很誠實
一車車大媽大叔去買曬人地D限量版

有時覺得光復運動都需要輸出海外

捐去物資站

這水有毒，唔好飲

pish

急！日本寶礦力Facebook 出事

建議連登仔學日文

日本媒體已經有部份已經比中共滲透左

圖片中係大陸版。當然有毒